發現家人開始老了

最近屋企人開始帶老花眼鏡 覺得佢地開始老
今日同阿爸飲茶 見到佢睇報紙個陣要帶老花眼鏡
以前細個真係覺得阿爸係好萬能 咩都識
但係依家個mon細少少 都睇唔清楚啲字

以前中學要chur DSE 以為考到大學就係報答到佢地
點知上到大學就要chur GPA 有好多時候都無時間見到佢地
無發現到原來屋企人開始老...
真係好驚有一日佢地唔再係身邊 我想像唔到個畫面

放心
人總有一日會死

想像唔到佢地離開我會點樣
巴打有無試過咁既經歷？

我都試過...有時真係覺得屋企人老緊
但又唔知可以點做好 仲有好多野未同佢地一齊做
有好多地方未同佢地一齊去

見到老豆老母越黎越少頭髮
就不停反思點解細個唔好好孝順佢地
以前覺得佢地好煩好噚氣
但係依家寧願唔去玩都返屋企陪佢地食飯
唉

我都覺 以前讀書個陣 成日叫佢唔好煩
又覺得佢地管住晒 一啲自由都無
但近幾年 佢地開始少理我 無好似以前咁成日哦我
我反而好唔慣

起碼你仲會同老豆飲茶

我都有好多野想同佢地做 你會想同佢地做咩呀?
我仲想同佢地一齊去旅行 有好多好多野想做

我都好驚

屌 係真係驚既就唔好得個講字
係度打冇用既
聽日放假咪同佢地出去玩下唔想出街或者一齊煮下飯囉

好想喊

唔只兩老，連我都已經有老花

而家真係只可以靠呢啲門面功夫扮吓孝順
但一個禮拜都冇一次 見啲朋友仲多過老豆

我仲未grad 兩老已經退休

老媽子比公司外派左去大陸做野，每星期返香港一次。佢每次返黎都覺得佢老左，好想陪佢地飲茶，但佢同老豆都覺得攰唔想出。

所以依家儲緊錢等我下年可以請兩老去旅行

事業仲係一事無成 無法比到野家人 好唔開心

真係有好多野想做 老豆好鍾意行山
成日都好想抽時間一家三口去行個山
然後去飲茶 但係最近老豆對腳有啲問題
行路開始赤赤痛 我先發現原來再無咩機會可以去做佢地想做既野
時間唔會忽然間返轉頭 佢地都唔會愈黎愈健康
有啲時光過左去就係過左去 用幾多錢幾多物質既野都補唔返
我依家真係好後悔

趁而家多D陪佢地

好羨慕啲人可以成日同屋企人去到旅行
見到好多巴絲都話陪多啲屋企人 但先唔講大家係咪有咁大動力去陪屋企人
而係現實真係太多限制
其實是咪都係藉口

一直以來努力做好自己 為嘅就係滿足到屋企 將來比到更大嘅幸福屋企人
但偏偏忽略咗而家 到最後乜都畀唔返佢哋

想像唔到自己父母離世個感覺

人終需一死

咁點解你唔而家死咗去？

我雖然都無經歷過 但係有類似既 同我呀爸呀媽同輩既果D舅父都走左
樓主多D陪屋企人 其實50歲開始已經好危險